[世界大戰] 未來奶奶唔俾移民

是咁的
同男朋友都計劃緊想去第二到生活
咁前幾日未來奶奶就問起哩件事
然後係第二日whatsapp 扯火屌柒

咁屌柒嘅內容都不外乎你也是終國人
外國都係劣，又係人濫取社福
冇平等，都係貪污乜乜乜不過人地cover 得好
蝗國有一日會變，又大撚把人才
外國滲透香港，所以要日日150個黎到時控制主權

點拆？
唔想同未來奶奶交惡

嘗試同佢講道理
唔出聲由佢講

男朋友我知你可能見到哩個post，
係餐廳對唔住
我太激動
講野太大聲都冇尊重你媽咪

不過覺得好開心你依家咁明白事理
多謝連登

你有冇話會帶埋佢？

關佢撚事

梗係無, 有講的話仲唔幫全家大細執定包袱咩

佢地全家都係外國passport
同專業人士
喺香港生活得好好
並唔想離開香港

香港有錢不知幾好住，做人上人

係 睇到佢講啲嘢已經唔想覆
講黎講去三督屁

你同佢講香港有排都無同志婚姻要去外國結順便移民應該好D

Exactly
就係因為佢地生活得十分好 尤其佢老母

真絲

佢地有冇移過民？然後住唔慣回流返香港？

男朋友喺外國讀書返工十年到
屋企人就一路喺香港

下？
咁佢哋個passport點黎？

理西佢

唔係話無得揸2本國籍既護照架咩

你移唔移民其實關佢撚事咩
你奶奶唔捨得自己個仔渣

咩中國人咩愛唔愛國都係假嘅，邊會有人想自己個仔走左去

點解冇

利申 兩本

香港長期空氣差、填鴨式教育制度，係香港住唔會生仔，去外國先夠膽生

自私精 佢老母養左幾十年個仔
你剩係比個閪佢屌就拍拍蘿柚就帶人走
仲要完全冇諗過佢屋企人
你最好比人中出即飛呀 臭雞

係呀真係無，一世中國人架啦

你有辦法嘅揸五六本都可以

以前港英

走咪走，理撚得佢

個仔出世果陣無答應父母任何事
佢係無責任為父母做任何野

唉，費事男朋友夾喺中間做磨心

真係移民先算
為左將來未必會成真既事而鬧交好無謂
可能你會話一定會移民
但我都係話你真係去到交FORM見移民官買外國樓o係一刻先算
十年前身邊有超過廿個朋友都話將來要移民
依家冇一個移民左

唔係話你得個講字
而係世事既野, 計劃趕不上變化
講下ok, plan下ok, 但未到最後一步, 都仲有好大變數

真係錫個仔嘅
點會想個個仔留係香港...
我未來奶奶瘋狂叫我地走得就走
撚有能力咩

我諗最主要係因為
奶奶覺得喺香港都可以過得好好，
個孫又好我地都好，都會'幸福快樂'
冇走嘅需要
佢單純認為我地歧視蝗國

我覺得唔駛理佢哋
根本要阻都阻唔到，咪慢慢勸掂佢囉

可惜唔套落有錢人身上
好似樓主未來奶奶咁

我喺德國讀過書再返香港公開試，
對個制度真係不敢恭維
但依家德國都俾堆難民雞姦緊

奶奶覺得我地小朋友喺香港都可以讀名校入神科
但佢冇諗其他政治變數或香港到時會點

仲識跳樓

佢成家係能力許可佢地想留邊就留邊
只係奶奶覺得我地想移民係歧視蝗國
覺得香港幾撚好住
不過啲廢青唔努力冤天冤地搞到香港收皮嗰種人

你岩
但當我地想同屋企人交待下就仆街

對我地黎講投資/專才移民都唔難
留喺香港都可以過好嘅生活

但喺到二千幾個買得一千呎唔到值咩？
小朋友日日逼住成長又開心咩？
又唔知到時中共點雞姦香港

我同你交換未來奶奶得唔得

我想同佢講道理，
但佢唔鐘意，又逼住男朋友夾喺中間

有錢人同普通人睇法根本係兩極
譬如上水充斥住走私客，
行都行唔到又周地紙皮箱同喼

但佢地覺得上水好撚正，
又馬會又有得打golf

可能係我融入唔到佢地。

講道理唔會講得完
首先要佢地明白你哋想走嘅理由
咩始終係中國人呢d真係講唔通
大把真中國人都唔想留係中國

而家我教緊個女有得走一定走！起碼要揸多本外國護照旁身，馬會有錢嗰班紅底細路個個都有幾本外國護照跟身架，記住唔好執輸畀班pk!

離地撚: 啲後生有書讀都唔努力走去死，搵唔到錢都係因為唔努力

我明香港生活係食屎
但係真係去到o個步先算啦
到時可能好多野放棄唔到
又或者有d突發事
身邊真係十個有十個都話移民
但問佢有咩詳盡計劃, 去到外國點搵工
點樣買外國樓, 點樣交地租, 申請外國籍
原來十畫都未有一撇
如果你真係咁大決心一定要走既
就聽日去交form
如果唔係, 就算啦, 嗌完交又唔係即刻走
好無謂

香港個特衰唔算係國籍，BNO/BC 又承認雙重國籍。反而係澳加開始收緊。

美加澳難左，但你英籍加一堆唔知乜差就可以，主要英國承認雙重國籍。

即刻蕉巴佢老母臭閪啦
留係華人賤種社會只係墮落
為下一代著想
移民歐美係最佳選擇

唔見棺材唔流眼淚

結左先移囉

咁就成全佢囉

哩啲人盡皆知嘅事
佢係唔承認㗎

唯有等下次機會再解釋

你條仔屌你定屌佢老母先
除非你條仔自己唔想移

空氣品質 香港真係超差

馬會有錢嗰班紅底細路仲要讀英基，
去到十四五歲就去英美讀書居留
然後佢地老豆老母就日日喺香港屌人廢青唔愛國

理得佢死

海外都有物業，而搵工都唔是問題
只係想同老豆老母交待好先走

如果照巴打講先斬後奏，
依佢媽咪性格，可能我地會不相往還

我覺得好多人都比呢啲老豆老母洗腦
自己小朋友走咗就四圍同人講點解要留低
就係想自己小朋友有競爭力唔想有人過去同佢哋爭
然後無咁有優勢嘅家長又真係信果下先悲慘

佢爸媽上咗岸，短視左

BC咋下化

佢地話結婚就要買樓先

其實冇所謂啦，兩邊都住下咪得，半年香港半年外國囉
Btw Schwester sprichst du auch Deutsch?

我個老豆老母反而叫我同條女將來有機會就移民,唔駛理佢地

之前好似有人開過post話咩唔俾雙重國籍
一移民就是但要放棄一本？

揸撚住外國護照喺度講廢話
同佢講：你放棄外國國籍轉入中國籍我就唔走喇

我男朋友本來都藍，係識左我後俾我影響左

佢會想同老母解釋，不過唔會想嘈
佢都唔會屌我
啱啱係餐廳我不停屌柒佢媽啲point 佢都冇話我

移民係我地討論得嘅結果
咁當然喺香港都可以生活得好
只係我地唔想下一代
會俾香港哩個西地方扼殺左佢地嘅發展
變到行屍走肉又冇創意嘅小朋友

仲有越黎越毒嘅食物

雙重國籍睇咩國家, 有D得有D唔得

Natürlich!
Naja leider müssen wir arbeiten

羨慕
我老母就話去邊冇乜所謂，
開心就可以

我今日食飯都係咁同我男朋友講
講到咁愛國，做咩又要送走你

應該取消邊界，取消聯繫匯率，全面用人民幣，啲專科牌全撚部再考

你地儲夠錢移民佢都應該死撚左
到時就冇人阻到你地

Was machst du von Beruf
Sowieso, 我係你我就做少奶奶 有時間好想學品酒同上廚藝班 得閒先返工同去下旅行都幾好啊 Schwester du bist sehr selbständig

正常架喎
係有錢人眼中香港係好住
先唔講佢d on9理由
如果男方家族本身有錢 咩政治問題都唔洗理架啦

你都係唔明我想講咩
我重點係，未來仲有好多變數
為左未知既未來而噪交係好無謂
你話你男友阿媽性格咁樣，你點解釋都冇可能說服到佢

好話唔好聽，你會唔會同呢個男友走到最後都係未知之數
我有朋友臨結婚前兩星期散左
又有朋友拍拖七年之後結婚唔夠3個月離婚
唔係咒你，但係計劃趕不上變化
你因為咁遙遠既事而去煩惱同噪交係非常不智

講個極端例子
我同我老婆噪到面紅耳赤，日日鬧交
就係我想死左時候將啲骨灰撒落海
佢就一定要將我土葬
我都唔明佢諗乜，又浪費土地又嘥資源
我唯有下次再同佢解釋

咁你明唔明我想講乜?

支那廿年
香港玩完
早走早著

同佢講

你有你去做你老母中國人

關我撚事
有能力都唔走, 死直

理鬼D死老嘢做咩姐
你為自己,為自己第時D仔女都知要移民啦
到你拎咗外國護照咯,針唔吉到肉唔痛,咪可以到時先大大聲表達愛國,滿足個大中華膠奶奶咯~

未來奶奶即係未結婚，點解唔結婚後先同佢講，最後可能唔比你入門都似

係你痴男朋友移民定本身自己都有外國PASSPORT?
前者難攪D喎

反而係我奶奶話香港唔掂出錢叫我地移民快d走

閣下係馬會會員？

我同老婆都搵緊資料，錢有限，可能得返台灣揀

有機會既話可以去問吓班馬主，點解個個送晒仔女去居住讀書，而自己就留喺香港拉頭馬話自己愛黨愛國。

有錢的話香港其實幾好住
係美國讀左好多年書 做左一陣野 後尾係中國做左一段短時間 而家失業 返左香港做廢青 hea慣左真係唔想做野

佢地拎外國護照學咩人做中國人

Jetzt studiere ich noch
我係咪識你㗎

不如講下你男朋友點睇
有時有d野,由你把口講,就會愈描愈黑,關係愈講愈差
如果你男朋友同你想法一致,不如由你男朋友講喇

你地要走佢吹得你漲？
你地知會佢係尊重
佢無權反對

d廢老真係好鍾意話去外國都係做二等公民
仆佢個臭街
係香港二等公民都不如

有得走好走啦
你個奶奶仲有幾多年命
為下一代著想最好走
除非你奶奶會留遺產畀你老公啦

我最唔倨都係
佢地明明知中共幾撚西
讀書又多，但同社會脫節
偏偏又有權利喺政治上做決定
就算投票都要跟指示
但佢地又覺得冇問題

可能我諗得人太理想化太天真

呢d仆街冇咩同理心
總之中共唔係對佢地仆街
佢地會隻眼開隻眼閉

老實講
點都移咗民先,幫下一代拎護照,做兩手準備
唔係你仔女第時怨你做咩唔幫佢地拎外國護照
始終有外國護照揸手已經贏在起跑線

你男友頂得住壓力既 草夠錢就走人 唔撚洗理個廢老

其實點解會講起哩件事係因為奶奶逼入市，
而我地覺得自己會走，唔想喺香港投資物業

我明你講咩，你覺得我地擔心係多餘
但對佢地個比較特別嘅屋企，問題總是特別複雜

見步行步啦咁

眼見近幾年身邊嘅朋友都開始諗移民
連之前屌柒移民唔留守香港果班都心灰已冷
個個都想離開呢個煉獄1

中國人拎外國passport?

拍咗一年未夠已經可以諗結婚移民

啱
如果我係佢爸媽肯定賣哂啲物業走，

但佢地認為中共接管香港係好事

可以睇下小弟的post

台灣生活常客，你問我答

有錢絲打

因為佢短視，
典型中年藍屍

題外話
如果女朋友加拿大我BC
洗唔洗放棄一本？

[quote]理鬼D死老嘢做咩姐
你為自己,為自己第時D仔女都知要移民啦
到你拎咗外國護照咯,針唔吉到肉唔痛,咪可以到時先大大聲表達愛國,滿足個大中華膠奶奶咯~[/ quote]

我鍾意哩個方向

男朋友你睇唔睇到

其實係因為講買樓問題，就意外地講起移民佢聽

走左之後終生不相見la

痴去一個新地方

因為男朋友唔識德文

你奶奶好有遠見

我自己唔係

台妹

踼佢去中國

你護照係手番來慢慢點玩都得啦
你冇本外國護照,到時2047鬥地主抄家,你走都冇得走啊

如果係男友阿媽迫你地買樓
而你地覺得將來會移民所以唔買
咁你男友可以同佢媽講: 哪有錢，你老母
如果佢話你地有錢，你地咪死拗冇錢呀，
平時都係食老麥搭巴士
去渣打開個戶口擺幾千蚊入去
話買股票蝕哂

有時唔一定要講真話去正面衝突
Hea9佢咪算囉
好似啲親戚日日煩我叫我生仔
話咩冇仔送終呀，老左好慘呀
唔通我又同佢地講大道理話香港教育制度同政治環境唔適合小朋友成長咩，
我次次都話: 我已經晚晚做愛，日日做愛，
每日三次，每次一個鐘，每個鐘射三次，
Hea 9佢咪算囉

如果佢阿媽出錢買俾你地，咁咪照單全收
何樂而不為

你個奶奶真係好仆街
唔為你地著想都為d孫著想啦
逼你地入市咁on9都做得出
香港D樓唔抵買之餘
又製造咗一個跳樓環境
人地生活空間大,營養又好
d細佬都快高長大d
讓孩子快樂成長好嗎?

我有fd真係30歲時移民台灣
生左一個仔
但係自己未夠37歲
所以要服兵役一年
一年只有六千台幣薪酬
想移民台灣要考慮清楚

男朋友同佢啲朋友就係外國讀書返香港搵錢嗰代

通常哩個moment 啲後生會話: 係我自己想去㗎唔關老豆老母事

根本當香港係淘金地，
拎住passport 邊賺
一邊屌人唔愛國
幫人破壞香港之後就隨時可以走左去

如果你奶奶富貴到幫你地買埋樓你都仲夠錢去外國坐幾年移民監既,咁何樂而不為
到時拎到護照,咪翻HK住,生粒孫比佢玩,玩到咁上下大就掉佢出去讀書,費事係HK讀到跳樓
其實邊洗諗咁多架,你有本外國護照絕對係保障,你睇上面D大佬邊個唔係手執一本白人國度PASSPORT
有錢搵有愛國

巴打真好

為未來

走

好正常架
唔走果班究竟係真心愛港多定走唔到既多

未結婚就炒大鑊，怕你個仆街奶奶阻你入門。
不過最後去邊係你兩公婆決定，關佢撚事。

生孫真係奶奶最大弱點
你有孫生出嚟就可以不計前嫌
將奶奶玩弄於股掌之中

無著數，愛條撚咩？

太唔小心啦，邊有老母唔想個仔係身邊架，未結婚前都少同佢講依個話題

我男朋友以前係藍絲，
不過佢肯聽人講自己諗法
因為佢喺英國讀中學大學又做嘢，
根本對香港冇咩認識
都冇接觸窮人(我)

咁佢覺得喺香港住或者外國住，
生活條件呀例如俾到小朋友嘅教育，兩邊都有能力俾好好環境嘅

不過因為上黎連登得覺得香港有日都係收皮，
不如趁早走

男朋友講嘢1999，
要訓練下

藍屍中產

你話你係中共派去外國既特務，需要係外國潛伏多年，博得外國人信心，一心為中國好
無辦法之下，只好講比佢聽
藍絲多數智障，又成日信個個都係外國特務，應該信你講

人地訴諸於情 你就說之以理
嘈？晒9 氣啦
一句帶埋佢 你就贏在起跑線

廢老點會識講道理

Exact7ly
喺香港住都可以，唔生仔囉
佢地既得利益者係唔會覺得有問題

喺香港就唔生仔

我覺得佢都唔係好鐘意我，
我出身唔好

又係呢d臭閪奶奶
你如果有份正當職業佢態咩睇你唔起
又係d死老屎忽傳統觀念
要竹門對竹門
你條仔鍾意你咪得

然後喺香港愛國愛港

啱，
未來老爺去邊開會奶奶就跟到邊
係唯獨終國就唔去
然後同我地講終國幾好幾好

我覺得唔關出身事
係樓主性格問題
似係堅持己見嗰種人
有邊個奶奶唔鍾意善解人意溫柔體貼既新抱
所以話呢，做人圓滑啲
唔駛下下硬碰硬
能屈能伸，be water,
唔岩channel 咪hea 9佢囉

養到個仔咁大諗住老左有人照顧 點知就比你搶走左仲要走佬去外國咁遠 你有無諗過佢感受

話股票蝕哂係我地唯一可以扮
我懷疑佢老母想叫我地一齊住，
或者會資助首期，但我地就冇得揀地點

話要住奧運即刻俾人屌到仆街

巴打我鍾意你應付親戚嘅方法

中共西係真
不過係對基層新一代影響大姐
樓價咁高 有錢少少既中產都幾層樓揸手
佢地以前可能係受害者 但依加係受益者
就算中共再西 對佢地都冇壞 緊係唔會反
keep住現況去維持自己既利益 可以理解既
可以話佢地冇政治智慧 但依個做法可以keep住自己既得利益者既地位 緊係會咁做

奶奶：
我地屋企都夠大住哂所有人，
又舖好哂路讀乜乜乜，
你地唔想同我地住想要私人空間
咪近近地買返落少少，
都唔係好貴咋嘛
横豎都要有個地方，
扺唔扺買，遲下升跌都唔知㗎，都冇影響啦
自住咋嘛

我都係哩種

我係你就即刻叫你男友開個新戶口
之後俾佢阿媽睇，嗱，銀行得三千蚊，
蝕哂股票，期指，最衰就係隻中海油，
依家邊有錢買樓，
如果佢話出首期，冇得揀地點，
你男友咪話連開飯都難，邊有錢供，
話借左孖展，個個月要填窿
如果佢都肯幫你供埋，咁咪照單全收囉，
做人真係唔需要硬碰硬

啱嘅時間撞到啱嘅人

到時埋單黎飲呀

我窮撚

男朋友
哩個

不過煩在男朋友份工一世都要讀書，
如果可以留喺一個地方做嘢考試就會好啲

你擺酒既話一定同未來奶奶噪到拆天世界大戰，
我咁圓滑既人，搞擺酒都激到喺屋企怒吼，
因為擺酒真係好撚多19親戚有意見，
個個都加把口插隻手，要點要點，
你咁堅持己見既人，真係祝你好運

要投胎黎香港真係慘

諗起首歌叫驗孕的下晝
不負如來 不負卿

未走因爲未賺夠

佢個仔自己爆
奶奶用左一晚再喺whatsapp 還拖

佢老母真係成日講外國滲透

佢地可以走，
不過覺得香港生活得好撚正
走係多餘

佢地全家都係同一職業
連男朋友細佬條女都係
老母就唔係，但都同一個行業

我就完全唔關事
三大乞食科

女人對女人冇真理

哩啲野你老公同佢講就算

妳出埋聲就當妳教壞同搶佢個仔

我同奶奶兩個都好倔
尤其我一聽到佢啲終國論就真係頂唔順

不過知道自己身份低微已經冇頂撞都冇西面

我應該唔係做少奶奶嘅材料

佢地身家幾世都食唔完
男朋友係大仔，仲有個細佬
兩老英文都好好，
係想留喺香港啫

我地想走，可能係自私左

認真呢？點解咁講 相認post

到時中共黎食香港，
都已經唔再係佢地concern

佢老母醒目又多關係，
不過都係一個好辦法

我有同男朋友提議過分兩日擺
我唔想係我人生最重要一日見到啲我唔想見嘅人

得地位決定嘅話語權

同呢D上岸中產講咩都哂氣，同男朋友分手or同對家絕交，無得拆。

Wo hast du deutsch gelernt? Als ich 17 war studierte ich in Berlin und jetzt wider in Hongkong
Nicht so viele Leute Austauschjahr in Gymnasium machten
Sind wir Freundinnen?

好彩

im*
Ich glaube vielleicht studieren wir zusammen

絲打你發達啦 唉~
BTW,唔好同你奶奶撐,你BF最緊要諗清楚,然後由佢出面,老老實實,移民監坐幾年,咪當讀多幾年書咯 到時邊到好景邊到搵食既姐

咁我寧願順佢意我都唔想分手

絲打想stay係英國6年拎埋BC

台灣人真係要諗清楚先

由鳩得佢講，想移果陣再算。

同埋教佢定用facetime 傾計安撫吓佢囉

睇黎我唔應該出聲

想去撚樹熊

諗起富貴逼人入面個標叔，冇得移民嗰陣就話自己係終國人唔做人哋嘅二等公民乜乜差差，一有得移民就走夾唔唞

絲打你話你bf係英國stay過十年
如果係咁就唔洗驚, 你地個仔係香港出世都會拎到BC
btw, 想去撚樹熊應該要去袋鼠國
利申: BC撚

時移世易，
啲思想都冇變過

係呀我地想去袋鼠國住
因為個職業係嗰邊會好啲
男朋友本bc係老豆老母港英時期算公務員而黎(好似係)
佢就boarding school + U + 做嘢
不過嫌人工低加長老召喚，返左黎

呢啲情況已經同播咗N年嘅連續劇一樣，無論中港台韓劇都係一樣劇情。要解決得一個方法，就係由你老公出面講，你要扮到唔關你事，唔係你主意。否則大家關係一定散，嬲你成世。

10年移民有2個好陷阱既位
一就係唔可以單一一次離開UK>180日
二就10年內一共唔可以離開UK>540日
我成日覺得依2點好陰濕

贏在起跑線
問下你老公接唔接受女男女啊喂 (講笑)

有咩理由比老野左右自己人生
自己諗下都覺得唔合理啦

最緊要就係理念相同+堅持信念,唔係既話你老公到時比你奶奶講服就大獲

Bno

你比個西佢磨就唔怕架啦

關佢鳩事 又唔係佢出錢

這香港已不是我的地頭

我想識你喎絲打

我講緊既係如果樓主第時如果生仔女國籍繼承權問題
樓主男朋友係British Citizen by descent (居英權計劃), 除非係英國生, 如果唔係仔女就唔可以再自動拎BC
如果仔女係英國以外地方出世而拎到BC的話, 男方要係英國連續stay 3年先可以
(好似係)

以佢性格都有可能

等我問清楚佢先
不過佢自己可能都唔清楚

冇得拆，一定交惡

Yes，畢竟點講都好，陪過下半世嘅係枕邊人，唔好講四大長老，連自己仔女都未必係。所以"理念相同+堅持信念"最緊要。

嗰陣同ex都係plan第時移民，結果佢娘親又係嘈生晒，仲話叫佢搵過第個唔想移民嘅。ex開頭話移民好，後尾佢娘親嘈就開始反口，話香港始終係佢嘅根。
你問我我就覺得未結婚已經娘親行先，唔好以為結咗會你話事，尤其呢啲咁聽話嘅仔。
一齊6年，後尾加埋好多其他嘢，我地分咗手。
而家我老公係bc, 嚟緊都打算去英國先生仔，大家傾其實都係以我同佢呢個家行先，而唔係原生家庭。你問我嘅話，一個思想上物理上脫離唔到原生家庭嘅男性唔可以算係男人。

叫佢買車買樓養你囉

父母公務員嘅話9成係by descent
一係英國生，一係個仔要18歲前住夠3年先有bc
仲唔知呢d條款會唔會改(早排先改完)
所以我決定去英國生

絲打好幸福
我都希望佢係可以堅持理念啦

絲打有德藉喎 又有物業
點算窮撚

我就覺而家未過門咪順下佢意 到時入門都易d
過咗海到時就做神仙啦

如果未來奶奶OFFER到個孫讀國際學校
又真係唔怕ge

香港地唯一有樣好 錢真係解決到唔少問題

冇㗎，我男朋友咋
其實想去德國進修，
不過冇啦

btw 呢個post好表現到
走同唔走都一樣可以好離地

就係咁諗
不過都係會揀返名校，
依家佢地已經舖好哂路

到時生唔出仔就仆街

我去完德國都想留係度唔想翻來

自己上左岸更係留底嫁啦
難為你地仲要崖成世呀

同廢老講道理
你一句：「咪就係你呢代人搞到香港咁，呢一代先要走咋嘛，因果報應呀，受返啦仆街」

佢地知唔知香港出世冇英藉？定佢地覺得冇冇咩所謂

Bleib einfach so! Geh mal studieren
Allerdings in Deutschland sind so billig und günstig
Aber jetzt mit den Flüchtlingen ist ein bisschen
Hongkong

Nein nein nein ich wish to aber nein ich war in München und nie in Berlin geblieben, und nie auf Gymnasium in Deutschland gemacht warst du mit AFS gegessen
居然你會覺得識我 可能我同你朋友好似
Übrigens, Entschuldigung für meine schlechte Grammatik

香港就係咁 有錢都仲要迫個細路讀餐死

窮就話死供佢讀書，希望知識改變命運姐

有錢都要追國際學校 贏在起跑線

如果有錢既話 洗撚讀書 洗撚理成績咩

你自己都有錢啦，做乜要你個仔咁辛苦

教佢做人 教佢追自己夢想就得啦（音樂，體育，技能）

即使佢玩興趣搵唔到食，但因為你有錢，有物業，就會有人幫你養仔，最重要既係你個仔活得開心

做乜要下下迫個細路仔贏人地

香港地真係痴撚線架

佢地喺香港都生活得幾好，
我都幾撚肯定佢地生活中冇咩幾可俾大陸人影響
自己都係既得利益者
所以佢地覺得係我地屎忽痕，歧視終國，細路仔脾氣話要走

Hahaha du sprichst aber gut deutsch
Ja stimmt und jetzt studiere ich hier noch

屌終於有人明我
佢地仲要覺得入國際學校唔好，
要入返傳統名校
幾有錢都好咪又係迫死個仔 為乜

咁有資源
鼓勵下個小朋友做鐘意嘅事
激發下佢潛能咁仲好啦

但我地發現喺香港根本就唔可以容許咁樣
加上我男朋友都係做緊佢自己唔鍾意嘅嘢
我更加唔想下一代都係咁

絲打又見到你
Btw同男朋友結婚了？

人地男朋友做醫生，屋企住半山呀

點解唔得
大把人拎住BC

同佢講，留係香港就唔撚洗指意抱孫
等絕後啦

計劃緊

從心理學角度嚟到講，你未來老爺應該唔係好愛你未來奶奶，因為當你未來奶奶得到未來老爺嘅關注同愛，對仔女嘅依賴係會相對減少，甚至wfc, 仔大仔世界，我有老公繼續愛錫就得。

咁同佢地想唔想個孫多本passport冇咩關係喎，我覺得呢樣嘢可以探下口風，同佢地講有bc個孫去英國讀u平好X多

Ich möchte einfach nach Deutschland einwandern. Weisst du doch, welche Möglichkeiten zur Immigration es gibt?

Flüchtlingen - das gilt es zu beachten!

係咪之前出post 話同男友好大距離果位絲打？
恭喜恭喜

好mean 好鍾意
不過佢應該會叫我男朋友去搵個新女人黎生仔

我老母失婚但俾好大自由度我地

佢兩個我就唔知啦，
但屋企係未來奶奶話事

Studieren
Am einfachsten

佢地唔志在錢，
不過多本passport 應該係可以氹下佢地
始終好事黎

但男朋友唔想返英國
所以英國就唔係我地最終目標

絲打好奇一問
見你話係德國讀過中學
點解唔直接係嗰邊考埋abitur，反而要返香港考公開試？

應該要搞兩年先搞掂哂
希望到時未分手

我Leistungskurse係Politik und englisch
Grundkurse 就 Musik und Kunst
嗰陣嘅我覺得德國人好難頂，
好想返香港
因為我同host family 住
德國人啲飲食習慣
點知香港今時今日

絲打幾年都係係德國定exchange左一年？

當你做左人老母咪知咩感覺

Exchange 一年讀左G11後返黎
哩四五年keep住同嗰邊屋企每年最少一齊住一個月

係香港讀大學

睇晒成個post
其實樓主都好自私
你鐘意外國又要迫人地一齊去

有錢係香港生活不知幾爽
係香港搾壓班窮人咪話唔爽
有錢就大晒
出到外國邊有呢支歌仔唱

生仔呢
個個有錢佬都係掟個仔出外國讀架啦
有錢就有辦法解決
點解唔留香港

ich beneide dich so!

係我同男朋友傾出黎㗎喎
唔想留喺香港都講過下
唔想個仔最尾都係喺哩個環境迫住同人競爭

所謂嘅折堅持理念都只係樓主一個人嘅理念，條仔本身係藍絲又冇乜主見，加上全屋藍絲，只係樓主自己一個最恨移民，單憑一己之力又走唔到，咁啱搵到個有家底有護照隨時走得嘅就迫婚兼洗佢腦香港乜乜乜要移民走，條仔冇主見又熱戀期乜都好好好，只要佢媽又洗返佢腦佢又會有動搖

其實樓主真係好自私，如果一個人真心想移民根本唔需要人說服，由始至終得你一個渴望移民，只係你一個人唔夠做要靠另一半加速發生甚至根本一個人走唔到

唔需要
兩邊都認可多重國籍
而且效忠同一個君主

你錢唔夠就一係唔好移民台灣
你要移民台灣就千萬唔好諗住做打工仔

我從來都冇迫過婚
我都唔需要說服我男朋友

而我地喺香港都有能力生活得幾好
同埋我地想去嘅地方
同佢本身本passport係一啲關係都冇
而我都未淪落到靠自己走唔到哩個情況

只係我唔想下一代嘅童年因爲留喺到而有咩缺失
係香港做有錢人依家係好撚爽，
咁之後呢？
係度個人根本就冇左自己獨特性同思想

留係香港做順民可以滿足到基本日常需要，
但同zombie 根本冇分別

佢全屋係藍絲，都冇興趣思考以後嘅事
咁我係咪要為左迎合佢地，
而自己放棄想要嘅生活方式？連爭取都唔試下？

如果我男朋友話要留係香港我都會尊重佢，
不過我一定會盡我最大能力俾我小朋友過童年 俾佢自己揀條路點行

Du sollst weiter in Deutschland studieren und es ist kostenlos wo lernst du deutsch?
Jetzt in hk habe ich Stipendium genommen aber ich denke den Studiengänge und das Studentenleben sind einfach schöner in Deutschland
Man kann wirklich viel lernen

上曬腦
當然你係華人冇得改變
但中國未來會改革成點冇人知
你可以同佢講香港教育制度幾壞
教到個個學生跳樓
再唔係你可以話外國休閒d
要傾計網上傾都得

唔出聲由佢講
因為佢改變唔到你，你都改變唔到佢

咁就唔好話自己係窮撚啦，過分謙虛同扮嘢冇乜分別。冇話咩爭唔爭取，要走佢咬你食？你地想走佢想你地留但你又唔想關係變差，世事邊有咁兩全其美一定有取捨，只可以望佢習慣咗個仔唔喺身邊會有少少改變

你最好唔好出聲等條仔應付返佢老豆老母，你始終係外人，仲要係導佢個仔嘅衰人，乜都話自己話唔到事係最好

Agree，eq仲好似麻麻，不過妳男朋友鍚妳多過自己亞媽，無計

講到咁白

Well-said 巴打，識唔識做人真係睇得出
樓主應該好細個，諗野好理想，同比較少考慮其他「外人」既感受

我屋企係家道中落到咩都冇嗰種 住公屋中
自己老豆老母都分開左段時間，
都過左四年好難捱嘅時間
不過因為好中學就半工讀
讀書都勤力左叫過得去
又識講多幾種語言
所以有外國勢力資助我讀書，又有富婆提攜我咁

可能因為屋企關係，
我想有個成功嘅家庭

如果真係留喺香港都可以
我都會尊重長老
不過要留條後路俾小朋友
先係哩個時代生仔而負責任嘅表現

解釋唔難
只要你融入佢哋生活圈子，知道邊幾個熟人都走資金，揸幾本 passport, 送晒仔女外國留學同移民。
得閒提起呢啲人，中國人最驚執輸。妳講多幾次佢哋入腦，自動波自己都想走

除非你有特別才能係比外國人叻，唔係都幾大機會遇到歧視，係講緊職場歧視

睇你之前個post,又係講到男朋友屋企點有錢巴閉法
係咁拎黎打飛機
移民都似係你ff太美好
公屋女配有錢人家
人地一定唔會理你 仲會覺得你好高騖遠

咁更加易明你咩心態，想做返中產甚至再游上一層，如果另一半只係普通人家又事業尚可的話邊有能力帶協你做成功家庭，某程度上你都係貪條仔背景好，一來考慮到將來子女嘅讀書壓力，二來你鍾意(嚮往)外國生活，最後就係移民可以綁條仔綁得更實，唔想同男家鬧翻都係因為怕條仔左右做人同道德問題難之餘更怕俾個筍盤飛

如果佢唔走你會留嘅咪照結婚，但婚後你唔可以再迫佢走，始終佢都表明咗唔走但肯結婚，婚後你再洗腦叫人走係你反口強迫人移民

老老實實我唔覺得樓主會洗到佢男友腦
呢啲表面林善嘅男人實質先係最固執，因為佢地怕麻煩，仲要加埋怕呀媽

華人賤種有財勢永遠只會向權力傾斜
點讀書幾有成就都洗唔甩依附權勢嘅dna

移唔到都想你地移
我失去過知苦
一定要離開香港
我窮鬼都唔酸你地中產有錢人，為下一代著數一定要走

做犀牛定人自己揀

唔洗

邊到打飛機射親你？
我唔覺得自己好撚失禮
自己供自己讀書，正當職業
同男朋友都係財政獨立，去旅行冇洗佢一個崩

不過多謝你又提醒左我要做個更好嘅人

人向高處望就屌人好高騖遠
絲打依家有本錢
為未來著想唔得咩
D酸味出晒嚟

係大我六七年
我屋企係華僑但冇嗰種華人家庭本位思想
啱我要代入下佢老母

Vielen Dank haha studierst du Deutsch im Uni ich möchte dich besser kennen lernen ich habe keine Freunde im Uni Deutsch lernen und Europäischen Studien machen

樓主介唔介意講你幾歲
我22歲但都仲未諗過呢d

英國真係好好好好好悶，又冇啖好食天氣又唔好，歐洲大陸真係好過英國，不過你地想要講英文嘅
其實荷蘭啦 講芵文又得，學荷文又易，又好住，仔女讀European school幾好

話說我果陣喺德國又係住host,冇一年啦咁，但我發覺我有一樣野係頂唔順德國人嘅，就係佢地對於位置嘅堅持 我訓一訓rmmate張床比佢屌，我坐咗另一個位食飯佢又覺得有問題，雖然in general佢都好好 不過我係啲由細到大都好自由冇乜人管我呢啲嘅人嚟 最後我自己搬咗出去住好開心

一齊左段時間先知佢屋企係咁
不過喺香港有邊個唔嘗試向上流？
如果唔係，人人都做到碌柒咁為乜

每個家庭都係想提供更好嘅俾下一代
而德國種教育方式係我的確較嚮往嘅
不過小朋友鐘意做咩係佢地嘅事
而香港前路咁迷濛，留喺到值咩

關於移民係綁住佢就唔同意
因為自己屋企教識我
要留要走，根本係冇norm

都明

絲打我鐘意妳
去英國生仔，大個再送返佢去讀書
我地就留喺度愛國愛港
都叫哩個情況下兩全其美

Exactly
所以我係有啲失望，
不過都唔影響到佢
更加冇講啲咩

嗰個年代讀到書，上左岸，
明知中共仆街但又爭住屌人廢青

Ja ! Ich kann auch ein bisschen spanisch und französisch, aber am liebsten spreche ich deutsch
Also mein Spanish und französisch sind jetzt sehr schlecht
Du kannst einfach hier dein telegram schreiben, ich schreibe dir später

同年

Und wir können Kuchen essen

返左香港之後仲做左認真撚
好撚憎人唔守時/規

垃圾港女嗅閪

臭

第時生個仔出嚟就係因為佢就喺香港受苦
再自私啲都有個譜啦

Wo lernst du deien Spanisch und Französisch? Französisch ist sehr hässlich zu hören btw
Ich wurde im April Spanisch lernen anfangen 去完西班牙念念不忘 und mein telegram ist esbeatrijs

Kuchen >>>> Zigaretten

睇你呢句就知你係一個點既人，上面見你講話唔移民就唔生仔。咁請問你係咪姐係擺自己個仔女上枱作賭注？

係依個世代係香港生仔，
移唔到民都好
都好應該幫佢拎個外國居留喎？
如果依樣都做唔到，真係生黎佢等受罪

生仔前應該諗定佢條後路先
唔係生左出黎先plan 啩？

你想走咋話 點睇都唔似你so called未來老公想走喎

都係果句，香港有錢就做人上人。既然你都識講男家家庭夠佢食幾世，你又何必逼人呢？ 我相信如果未來奶奶係你口中講到咁"短視"，佢地都唔會有今日咁成功

22歲已經諗定結婚生仔，我仲諗緊幾時去旅行玩
男朋友都係22？

我男朋友想去返一個stress free 環境做野
我就想幫下一代舖路
係香港生活我地都尚算開心嘅

我好想同你分享我奶奶篇野
介唔介意留個tg

30

有錢又真係 唔同D

敢問絲打拍過幾多次拖？最長既一次又有幾耐？既然你咁渴望移民，你同果陣時既Exsss有無提過有能力既都想走？定你移民既諗頭係基於你現任係揸外國passport, 係外國讀書？ 咁如果果陣時無，咁點解今日又會有？中國衰，唔係今日先發生既事(8964有樣你睇) 。我相信sis你係咁有遠見，你往時拍拖都應該有提過想移民

樓豬本錢係咩? 三大語文系?
原來咁就叫有本錢去移民向上流
非專科咁易做到技術移民?
定樓豬自己有大筆錢去投資移民?
咁有本事咪單拖移民, 到時我咪酸樓豬

單拖移民去到單性繁殖咩
就係搵到條好仔先會同佢plan未來出唔出走外國
不過你都依然可以話佢係臭港溝富豪搏上位嘅

最長三年幾，拍過三四次
前幾年覺得香港仲有得救，
覺得香港同大陸仲係有分界
覺得仲可以改變到依家個局面
但到今時今日，根本冇哩個可能
心灰意冷
我唔想下一代一路喺哩個衰敗地方成長
而投資喺哩度唔係一個有保障嘅選擇

喺香港我地生活空間同喺外國爭唔多，
而我都唔洗再讀一個學位

樓主講好多野都自相矛盾
前面又話家道中落乜都無曬 但係又有錢每年飛德國同去西班牙
去德國exchange過一年又吹到自己之前係嗰邊讀書
我估係join類似AFS嘅交流團
睇佢啲德文都知 差唔多每句都有啲好簡單嘅錯
咁嘅德文程度無可能係嗰邊完成到Gymnasium
你話佢講嘅野有幾多係真 我就唔係好信喇

講到尾都係得自己一個自私想移民 係都要逼人地接受自己嗰套

值唔值得投資係香港，唔係你一句就可以否定。咁當然我尊重你看法，但既然人地屋企人都開到聲反對，你覺得你可以做到啲乜？更何況你地拍得過一年拖都無，又點叫人地屋企人信服你？我好支持你話移民呢樣野，因為我大過我都會考慮，雖然我都係得20歲。但有時有啲野，唔係你話想就做

去西班牙嗰個不是我
我只係讀到g11, 未到g12都冇得報Abitur
所以返左香港公開試
上面都有講

喺香港補下習都百幾蚊一個鐘，
Sem break 淡季轉機都係5000幾蚊咋喎
去搵返德爸德媽都有罪？
佢地每次黎香港搵我嗰兩個星期我都好撚開心啵
德文柒親你唔好意思
至於大學同去德國嗰時，我都有拎獎學金。

可能你覺得我想走係自私，
但我覺得最自私係喺香港生仔而唔諗後路俾佢

想個仔有外國居留權有幾難？要生果陣先安排係外國就做到。 咁如果係咁，絲打又真係咁有需要移民？ 其他巴打話你自私，唔係無原因

唔係度度都可以咁俾你生仔法

我地最想要嘅，係小朋友生出黎有一個相對公平嘅環境成長。喺香港湊大佢，只可以令佢成為一個成績好嘅人。至於佢嘅思維、學習經歷同創意只會受到規範。可能你話有錢都可以俾佢四圍去/ i school，但咪又係只會教到佢做離地撚？

要喺香港住我地都可以好開心 （或者我兩個會係更開心），但我覺得都比唔上佢係個少競爭嘅環境長大咁好。而我睇法係，拎居留係救命稻草

拿，我老公本身就覺得香港幾好
佢中學大學去咗澳洲，全家英藉，比你好少少係佢呀媽，即係我奶奶就唔抗拒去外地因為本身都成日出trip
奶奶就唔鍾意英國，話天氣好miserable
我老公就對住邊冇乜所謂
好嘅地方係，我發覺我老公雖然唔留意時事，但好重視將來子女生活
所以我平時會陰啲陰啲俾佢知香港教育制度幾咁19,慢慢佢都覺得仔女要喺外國生活先好啲
不過如果你未來老爺奶奶打算個孫入國際學校，我又覺得唔洗咁灰，國際學校其實都幾好
係就爭在你自己會冇外國passport
我都同老公講，香港生唔係問題，讀is就得，不過老公唔想靠父母所以應該唔會想洗咁多錢走去俾仔女讀is
所以我話，住香港，讀is, 中學前送去英國(18歲前要住夠3年先有bc) ，嗰度嗰舊錢仲大過你去英國交稅乜乜乜，所以佢自己諗下計下條數就覺得去嗰邊好啲
你又可以睇下你男友弱點喺邊

我地資產整合同投資係邊度，應該話得事掛？
佢屋企人反對主因係話我地歧視中國，覺得喺到值人上人咪幾好，唔洗多此一舉

我自己冇，我冇咩所謂
不過我同你一樣想仔女好

當住香港，到時中共真係收香港皮時，
我地兩個都退休
對我地影響相對小朋友都冇咁大

但佢成家想下一代讀spcc / lsc嗰種
而我係最唔同意哩樣嘅

如果佢地同意入i school 同我地小朋友拎到居留，我都覺得可以
不過好似用錢堆砌個離地環境俾佢

佢屋企人呢d冇得搞㗎喇，我個ex父母住居屋咪又係覺得大陸好好同背景無關

講投資，英國係少有對外開放買賣樓同埋短期買賣低稅嘅地方，佢地好多樓太舊冇人要，可以買嚟翻新再租俾政府做公共房屋，因為政府唔想花錢自己搞，你可以google下distressed housing

男朋友當年讀書時買左層細細地

一日十幾樣功課有幾好呀
我識唔少lsc

一日十幾樣功課有幾好呀
我識唔少lsc spcc, 講真到尾點生活都係睇家庭教育

喺香港一係離地一係就地獄。。。
真係唔走得就可以考慮中三就扔佢去外國，或者你自己順便過埋去

有得走唔走 第時hold起你d錢想走冇得走
廢老在生都要累人累物

長老係咁培養個仔，
自然想copy 呢個'成功方式'俾我地

我地個小朋友喺香港可以做到香港人認為嘅成功人士
但個成長同學習過程就同煉獄冇分別

有錢人移民=on9
拎外國護照係香港做皇帝先係明志

香港真係不宜久留，有得走好走，唔想走就由佢

好多巴絲覺得我自私，
話我自己想走就拉埋人地個仔走
但我係唔想妥協奶奶嗰種複製成功人士嘅方式

如果佢同意我地喺香港俾佢讀i school, 就冇哂問題

…有錢都唔用好折墜

將來你生完自己養自己帶
佢都理唔到你幾多

你喺度問，大把人根本連拖都未拍就當正專家咁講聽下就算啦
不過講真，真係好多人唔會(識得) 為仔女諗架，planning呢啲嘢好講眼界

個個無限解讀
講到係我自私撚想走
然後逼老公走
而我自己可以痴

絲打我想識你 得唔得

點解講講下男朋友會變左老公
如果你地拍左拖只係一年
而你只係22歲
我會覺得有點兒那個
我之前都講過
我有朋友臨結婚前兩星期散左
我又有朋友拍左7年拖，結婚唔夠3個月就離婚
我會覺得你人生閱歷完全唔夠
衝動，倔強，堅持己見，
拍拖一年就當對方係老公，對方阿媽係奶奶，
真係十幾歲岩岩嚐試愛情既人先會咁
等你拍拖拍得穩定啲先啦
你話你之前拍過一次3年，一次兩三年
但感覺仲係好唔成熟，
拍拖一年就同男友媽媽噪交，
係唔係應該改下性格

哈！廿二歲人婚又未結仔又未陀喺度FF
又話要bc又話要i school又話要移民
如果呢d嘢係咁影響你嫁唔嫁呢個男人
你根本唔係愛佢
只係想借佢離開香港或者做人上人
話就話留港都嫁
但唔肯生仔又繼續洗腦叫佢走咪一樣
借條仔過橋咪認囉
22歲女咁有機心
冇返咁上下閱歷嘅男人都唔好掂呢d女

講到自己有幾上進有幾向上流
咪又係靠男人同男人屋企
靠人叫黐金槺 並唔係自己向上游

拍拖幾個月就叫人老公
又迫人諗如婚同仔女讀書
陀仔生埋升小學都要7年時間啦
打飛機打到離晒譜

手快打錯左
自膠
我自己屋企經歷過嘅都好少開心事
而唔係我當佢係 我應承左

不過我冇同佢老母嘈過交
我嗰晚唔係到
同埋一次都冇嘈過

點敢

我有講過依樣樣嘢影響我嫁唔嫁？
好多人對未來完全冇計劃
煮到埋黎就食
好似上面位絲打咁講

我可能係冇佢屋企咁好咁有資源，
咁係咪代表我唔可以提出自己意見
要去全盤接受一啲我唔欣賞嘅嘢例如香港教育制度？
我要同佢地溝通係咪都要時間？

我自己讀嘅書，返嘅工全部都係我自己搵
我男朋友屋企或者佢工作同我做嘅全部都唔關事
都幫唔到我手
成績同所有獎學金都係自己嘅，
你覺得我咁又叫黐金槺

我老公以前係美國讀書時佢一齊去
完全明白係外國輕鬆同開心過係香港
成日同我地講話點都要比d後生既走
話想走就唔好係香港晒時間啦
以為講講下點知真係比錢我地搞移民

話就話冇影響但你喺背後導人移民又導人做黃絲，又話留港都得但唔生仔，同移民與否影響到你嫁唔嫁有咩分別？

你讀書梗係你自己努力啦，佢幫你考試咩，講緊你靠人移民/送仔女讀i school呀，做唔係黐金槺？誠實d面對自己啦

你擘大對眼睇清楚我上面點回阿圓絲打唔好衝出黎柒好嗎？

其實我同我老公一齊第一個星期佢已經問我係咪以同佢結婚為前題，跟手見埋家長。
2個人相處冇話一定要跟大隊個schedule, 真實年齡同心智又唔見得一定有直接關係，多閱歷又唔見得代表個人識諗識do
既然你都講得出你啲朋友搞成咁，我諗你更加明白時間唔代表啲咩

你奶奶好睇得開

老老實實我覺得嗰啲覺得2個人一齊剩係諗weekend去邊度睇戲食飯、情人節去邊度打卡呃like先係離晒譜，同啲寵物每日食玩瞓有咩分別。所以先咁多人離婚，因為拍拖嗰陣乜都未傾過乜都冇諗過，個個剩係ff以為結婚同拍拖一樣食玩瞓。

痴鳩線

相對公平 ，你個仔第時出生大富大貴仲唔夠離地 家教先係最重要，就算俾你去到就外國一樣唔代表佢會踏實。 入first tier local school一樣大把平實有錢人，係睇你識唔識教。競爭，到到都有，到到都大，唔通你地去左外國就無？ 好話唔好聽，有錢如+x哥去到英國投資都要俾人禁住砌，你憑乜話會少競爭

啱啱先理解點解你以為我地有嘈
其實係佢地兩個前一晚夜半詳談
我第二晚同男朋友食飯見到個whatsapp,
大大聲係餐廳到wtf
又屌佢老母大中華膠又藍屍
所以先話大聲左冇尊重佢老母

資產整合 首先你要搞清楚資產來源主要係邊先。 你今日可以歧視中國人，他日人地一樣可以歧視我地香港人霸左人地資源

搵個啱咀形又撐你嘅人圍爐取暖算把啦
我講嘅冇十成中都有七成中啦扮嘢屋村妹

你都仲未明我講乜

我地就係唔想佢係香港做離地撚
我地唔想佢跟香港成功標準黎做人

入到名校咪又係迫佢隨波逐流，
個個衝mbbs/ law
我地自己家教幾好幾差，都難保佢唔受人地影響

而我最想就係佢可以做自己想做嘅事

譬如剪頭髮係德國都係一種專業，
要讀書考試再執業
我都好尊敬佢地
但香港都只係會俾人叫洗頭仔

咁你不如解釋左點解唔移民就唔生仔先啦 我相信好多人都會好困惑點解你會咁講 姐係你想表達既就係: 啊未來奶奶，你呢世都咪諗住有孫抱 你都識講男朋友揸bc而你唔係，更何況財務上你亦稱唔上財務自由，你依然要靠佢去達成移民一事。先勿論你係咪gold digger。 俾你投資移民都坐底2M USD啦，你估買樓咁，可以做按揭 講既係流動資產喎，你22歲，又話自己住公屋，邊到有咁多錢

技術移民咪得囉，幾萬蚊夠做

所以我覺得移民，
要融入人地盡返公民責任
再落地生根先係最好
所以我一路冇你提及話
為左拎居留就直接去人地度生仔嘅諗法

俾夠十二成你又點話？

迫佢隨波逐流 你都講左你想由佢發展自己興趣，咁你仲點樣迫佢 邊到都會有人影響架啦，去美國夠一樣可以俾人逼隊草 小朋友既壓力來源根本主要來自家長。 更何況你男朋友屋企人係有錢世家，會唔會俾自己個孫去做barber

咁容易既話，香港晨早無哂人啦師兄 每年技術移民都調整緊， 你係要specialise in one thing rather than knowing a little of everything。

唔移民就唔生仔係因為我唔認同要迫小朋友入名校
如果俾佢喺ib 自由發展咪幾好？
但佢媽直頭ban 埋
我真係唔忍心睇住小朋友日日做十幾樣功課

唔知你睇唔睇到我地係想去袋鼠國
你睇下個要求先

我錢係冇男朋友咁多，
啱啱做嘢都一路儲緊
不過去袋鼠係夠做 當然我細份啲

日日十幾樣功課又咁多aggressive 嘅同學仔，
你覺得留係入面佢就會開心？
佢自己唔會同人比較？

如果小朋友鐘意哩種生活
我會鼓勵佢

不過現實係啲小朋友衝住去跳樓

佢地唔俾又如何？
哩個唔係佢地嘅人生。

再覆多幾句
嗰種迂腐封建係我最唔鐘意
人有plan, 再努力達成正常不過
我地想移民，大家一齊儲錢，又有咩問題？

你可以話我依家窮撚，
而屋企資源多寡都唔係我地可以控制
但我一路都努力進步緊，先天資源少
而我搵錢係冇男朋友多，
咁所以我就冇資格同佢計劃我地目標？

每個人對自己小朋友都有唔同期望
度度都有競爭嘅情況下，我會想佢有開心嘅童年

跳樓係因為屋企人逼姐。功課少啲係既，但有邊個唔aggresive

巴打我想同你做朋友

樓主#36回覆都提過，對佢哋嚟講投資或專才移民都唔難
我知道唔係咁易，當然冇可能能全香港人都拎到。以澳洲為例，基本上大學畢業，25至32歲職業喺list上，做3年嘢，IELTS拎4個7就夠60分合格，又唔算好難。

啱追完post,發現樓主同我諗法都好似。
我家境應該比唔上你，起碼你都去德國讀過書。我當初升大學時都好想去外國留學，畢業後就留喺外國，可惜屋企冇咁好條件。我都係畢業後打份工，搵錢夠食夠住但冇咩剩，儲夠幾年工作經驗加分，考埋IELTS,舊年終於申請到技術移民嚟袋鼠國 .

諗返起從當初好想移民到真係成功申請到，已經過咗超過11年，困難阻滯一定有嘅，但我覺得最重要係肯堅持到底。只要你同你男朋友都想移民就得，冇咩必要理其他人點諗，簽證又唔係要佢哋批。

時間的確唔代表乜
但頭兩年既熱戀期，男女雙方都會因腦內某種荷爾蒙而覺得所有野都好美好
兩年熱戀期過左，問題就慢慢出現
到時先會知彼此適唔適合大家
我覺得22歲就談婚論嫁真係好細個
諗既野亦都太理想化
人生閱歷好多都係出黎做幾年野先浸到出黎
你話22歲但做野5年野，同22歲岩岩大學畢業既人，
人生閱歷係完全唔同，交際，待人接物，
樓主岩岩畢業，就已經諗到結婚移民生仔i school,
我會認為太過理想，人生往往都係計劃趕不上變化

樓主諗清楚D 我呀媽就係同我呀嫲唔岩結果唔開心成廿幾件三十年

應該相反吧
就係好多人一開始拍拖就係為左結婚，
然後每個weekend 都係諗將來結婚後點點點，
完全冇左[愛]既成份，
所以婚後先發現原來最愛既唔係對方，
真愛出現左就離婚同第二個一齊
(我朋友拍7年拖，結婚唔夠3個月就離婚正正係咁)
我會認為你所講既係為結婚而拍拖，
但君不見太多夫妻婚後完全冇愛，
久而久之十幾年夫妻就冇話題，關係越來越淡，
就係拍拖時建基既[愛]完全唔足夠，
你要諗清楚你拍拖係因為愛呢個人而同佢拍拖，
互相了解大家適唔適合成為終身伴侶，
定係拍拖係想改造對方變成你理想中既終身伴侶

On9 你估移民真係只係兩個人既事
生仔生著你 你兩老真係慘。 接實 撚樣

先斬後奏
走左先通知佢
香港就黎仆街冚家剷，有機會走好快撚啲走

唔同意見就要鬧人，真係惡過狗

我唔敢話父母十分同意我移民，但起碼未至於反對，即使係有D唔捨得但都尊重我決定。子女唔係父母嘅玩具或寵物，應該有自己嘅生活同自由。

我都好清楚移民唔止係兩個人嘅事，一定會牵涉到其他人，包括家人同甚至朋友等，但一定唔包括你。多謝你為我兩老憂慮，thanks but no thanks .

傾結婚唔代表唔愛架喎
同樣地乜都唔諗剩係食玩瞓反而係玩伴唔代表係愛
好似我同我老公咁，傾之餘又更加了解對方價值觀同期望，又可以一齊諗下第時點樣生活得更加有情趣
你個frd都係鍾意刺激激情所以先離婚啫